召喚System撚(ISO9001/14001 etc.)

有無做梗嘅巴絲? 除左9001/14001, 其他System都得
留tg或者開個谷交換下行情

Push

push

連登係咪無system撚

仲有iso 50001同ohsas18001都好常見

行得audit都仲有好多玩法

Internal implement 其實應該叫咩
我自己做Internal, 對3rd party嘅消息都有興趣
其實做得Internal implement, 通常都要食埋Internal Audit?

咁一定係9001最多
50001同18001無玩開

唔做就唔錯 小做就小錯 我都係比人audit既一方 只係睇哂成張list知佢想玩咩

13485同14971
係咪好偏門?

呢2個真心唔識

其實好多公司都話自己有iso9001
實際上最後佢有無真係跟住個system行就見人見志

唔知社會浪費幾多資源養住呢個垃圾行業
一D用都無 不事生產仲要阻住地球轉

係 standard有時係矯枉過正 我哋自己都唔會跟足做
但係 收皮啦你 大公司閒閒地都拎梗3個以上system嘅cert
無用啲公司唔會走去拎 一個audit cycle已經要比6位數字CB
無返幾張cert都唔好叫自己做大公司
我唔排除有好多仆街QS
不過睇你個樣都係成日唔跟規距做野所以先比QS煩住

讀過17025 9001 14001 做過lab但唔洗掂17025
依家將會做9001同14001😫 要做埋internal audit😫

91307應該冇14001

BTW你個名

你呢種人就係攞屎黎搞
搞D多鳩餘既野出黎 仲以為自己好撚有用
根本成行都呃飯食
你搞呢D野 所有人都笑鳩你 影下相 打下字又1 day

同carbon trade一撚樣
搞出黎呃錢專養你呢種人
仲要打哂飛機
好撚尷尬呀屌你老味

各行/各公司都有自己模式
係都要發展D 濕鳩野出黎 強加他人身上
少左你班垃圾 唔通世界冧咩
最多咪少張爛鬼沙紙

原來有cert先叫大公司？
你調撚轉哂D邏輯次序

其實9001對公司整體性，管理，系統性都好有用 唔係一無是處既..

你啲邏輯

IT拎27001 Lab拎17025 Automotive拎16949 明明分好哂行業
你講到好似做IT 有人逼你拎Medic standard咁
啲Standard好多都係個一行嘅龍頭有份寫
邊個寫都未知屌鳩我地 唔滿意去屌鳩啲龍頭嘛

啲人鍾意唔跟規矩做野 咪覺得我地阻住佢地搵食囉

呢D野一定好撚勁啦
斬撚哂成個management sector都得
因為ISO撚話自己好有幫助

依加做緊間公司（大集團蚊型級子公司）

行哂9001、14001、18001

乜都要跟集團行，跨國行到過黎未必適用都要跟

跟到想死

集團認証?

我呢邊除大路野同重要野係HQ寫 Quality Menu係都我地Local自己寫
但未必完全係好事 HQ Level1文件未寫好 你唔可以寫Level2住 如果就黎External Audit 你會無文件比CB睇
我而家就係轉版9月Audit 但呢一刻都仲等梗HQ啲Document
巴打有無tg?

唔知係邊種認證，剛接觸滿半年，好多野未搞清
呢半年文件被人集團d人audit 完又要加又要改又要做依加仲要汁人地一地前留落黎既手尾

最弊有時level2 改完都唔知ISO有咩特定規則
上次跟集團改level2，改完未改level3.結果奶左野
依加唔係幾敢大刀闊斧改

level 2&3要一齊改好正常
我比我 tg你 standard我有pdf 可以比你
或多或少我都答到你問題 當交流下

多謝巴打，依加都算ok
有需要先再搵你

Level 2一郁，level3,4走唔甩
只係戈時改完level2.未得閒改level3.冇人同我講過將level2部分野下放到level3.搞到奶左一野
話要改level3都話左3個月，都未開始行動咁
只好自己戈team被人audit唔得戈d行住先

我公司超過5個site都係去到level3
你公司幾大先要去到level4

其實係咪讀個internal auditor courses 已經夠搵工？

行內文化Beginner/Assistant通常都要1~3年相關經驗+Internal Auditor經驗
所以唔係Internal transfer你根本掂唔到個門檻
情形就好似請FG要求你有FT經驗一樣

利申:有FD讀完個Course 2年都仲未入到行

咁撚嚴峻？
咁如果讀lead auditor情況會唔會好少少？
同埋佢嘅「相關經驗」係點嚟？

我個fd讀嗰course excat7ly 係lead auditor

相關經驗 例如間野係電子廠 佢咪想你有做過廠嘅經驗 電子嘢is preferable個種囉
做auditor知道人地做嘢流程係基本野

屌，我直頭係想諗讀lead 定internal auditor好

利申，Lab狗，8年經驗

做到咩title?

個人覺得入行internal auditor就夠
以我而家間公司為例 要做夠三次internal auditor先可以做lead auditor
而資格方面都一樣係attend過CB internal auditor course
同埋lead auditor course貴過internal auditor 3倍

你無auditor經驗的話 呢2張cert分别真係唔大

BTW呢句野好撚熟口面, 係咪你老細嘅口頭禪?

多謝你覆我
咁我報internal auditor course算喇，起碼平少少

有無邊間嘅course俾較好？

我嗰時係BSI讀 貴其他CB少少 但個Miss教得唔錯

你當時係讀邊樣？9000？

唔該你呀

我都係報住internal auditor，睇吓搵唔搵到工先算

原來我誤會咗你意思 係讀9001先 最basic
其他等你入到行 間公司有做其他system 分分中比埋錢你出去讀
我而家無14001 cert都做梗14001野

好，唔該

岩岩收到 interview 通知，份工話要認識 14001，我淨係做野有跟足 9000 ，係咪其實 concern 多 d 係環保方面？

講多啲你份工做咩野先答到喎巴打

做呢D auditor 人工點

想問下呢行D野
比如：ISO9001 係工作上實質既用途係點運作，例如要點樣根據9001寫工作指引/程序手冊？

留名想學野

cert body auditor jobs db 好似萬7起跳

指引可以好簡單 當你老麥整包 要先放包底 牛 芝士 包 咁樣 已經可以係一個指引
基本上個指引係講梗你平時做嘅野啲程序 當然個指引要符合到9001 同質量手冊
目的係你每個人做出黎嘅野都會一樣 假切每個人都係跟足指引
如果間公司啲指引夠全面 理論上有個員a工走左 請個員工b返黎 佢睇過晒啲指引但無人教過佢 最理想嘅程況下 佢可以做到員工

咁新版2015同2008有咩分別，係認證步驟上

步驟係指由零開始? 應該無咩唔同 只係standard入面啲要求唔同咗

我最近fresh grad
岩岩搵到工連工都未番就俾老細掉左我去報lead auditor course 黎讀。 5日內讀完仲要考試Chur到痴線，我而家仲係1999明d唔明d。巴打們果陣考係咪做左野一排有哂concept 先去讀嫁？ 我好驚我會唔pass

一黎就打大佬
3rd party auditor要求6年工作經驗起跳 有cert另計
Lead auditor 好似再加20個audit manday

我係讀書本身就讀呢啲
不過lead auditor course 我嗰時都讀到嘔晒血

巴打考咗未?

聽日考，我讀u果陣讀過ISO 9001:2008,但係果陣hea到喊
最慘係而家要考既係2015 version

我讀U嗰陣都係08版 都係hea到喊
如果公司未轉版
都係好事黎 起碼知道自己睇緊咩 有咩文件要改

我間公司業務似cb,唔係internal audit
但係唔係香港既公司，係其他國家同埋好似係香港

係香港先岩岩開左幾年

嘩 正喎 好少會請fresh grad做auditor

我炒左個course我驚佢即刻炒左我
probation都未過